{"id":516,"date":"2020-01-17T00:00:33","date_gmt":"2020-01-16T23:00:33","guid":{"rendered":"https:\/\/www2.3tav.si\/?p=516"},"modified":"2022-08-01T16:22:41","modified_gmt":"2022-08-01T14:22:41","slug":"umetna-inteligenca-ui-za-upravljanje-energije","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/sl_wordpress.dockerserver.3tav.local\/umetna-inteligenca-ui-za-upravljanje-energije\/","title":{"rendered":"Umetna inteligenca (UI) za upravljanje energije"},"content":{"rendered":"<p>Proizvodnja, distribucija in poraba elektri\u010dne energije je v obdobju drasti\u010dnih sprememb. Po eni strani se v omre\u017eje vklju\u010duje vse ve\u010dje \u0161tevilo miniproizvajalcev elektrike: fotovoltaika in vetrne elektrarne. Poleg tega se v EU \u017ee pripravljajo direktive s katerimi bo potrebno pri elektri\u010dnih avtomobilih omogo\u010dati vra\u010danje energije v omre\u017eje. Po drugi strani se pove\u010duje \u0161tevilo novih porabnikov elektri\u010dne energije pri kon\u010dnih potro\u0161nikih (klimatske naprave, toplotne \u010drpalke, elektri\u010dni avtomobili, itd.), ki niso bili predvideni pri na\u010drtovanju sedanjega elektroenergetskega omre\u017eja.<\/p>\n<p>Ker elektri\u010dne energije trenutno ne moremo dobro shranjevati in mora biti proizvodnja in poraba uravnote\u017eena je posledica teh novih okoli\u0161\u010din pojav neuravnote\u017eenost proizvodnje in porabe elektri\u010dne energije. Te\u017eava se pojavlja tako na nacionalnem, kot na lokalnem nivoju, saj je energetski sistem zgrajen za pretok energije od velikih elektrarn do lokalnega nivoja, ne pa za mikroproizvodnjo na lokalnem nivoju. Vse to ote\u017euje upravljanje elektro omre\u017eja oz. u\u010dinkovito izravnanje proizvodnje s porabo energije.<\/p>\n<p>V EU se zato \u017ee razpravlja o razli\u010dnih cenah energije v odvisnosti od trenutne obremenitve omre\u017eja. To je pomembno tako za kon\u010dne porabnike energije, da na\u010drtujejo porabo energije v najbolj ugodnem terminu, kot za ponudnike elektri\u010dne energije, da s pravilnimi napovedmi porab na\u010drtujejo najbolj optimalno koli\u010dino zakupa elektri\u010dne energije in se s tem izognejo kaznim za neporabljeno oz. preve\u010d porabljene energije.<\/p>\n<p>Vpra\u0161anje to\u010dnih napovedi porabe je mo\u017eno re\u0161iti s t.i. profiliranjem narave potro\u0161nika ali industrijskega obrata skozi \u010das (znotraj dneva, v tednu, mese\u010dno, sezonsko) in glede na zunanje vplivne faktorje (temperaturo, industrijska naro\u010dila, planiran dopust). Te profile pa se nato, v kombinaciji z natan\u010dnim spremljanjem trenutnega stanja in z uporabo umetne inteligence, uporabi kot osnovo za napovedovanje porabe elektri\u010dne energije v prihodnosti.<\/p>\n<p>Podatki o potro\u0161ni\u0161kih profilih odpirajo tudi mo\u017enosti za razli\u010dne nove aplikacije. En tak primer je zdru\u017eevanje razli\u010dnih uporabnikov v t.i. potro\u0161ni\u0161ke skupine, s \u010dimer lahko navzven nastopajo kot en profil in s tem zmanj\u0161ajo skupno odstopanje med dejansko in napovedano porabo. Potro\u0161niki se bodo lahko povezovali tudi interesno, npr. oblikovale se bodo skupine porabnikov zelene energije.<\/p>\n<p>Koncept povezovanja potro\u0161nikov v potro\u0161ni\u0161ke skupine se lahko nadgradi s sistemom sklepanja pametnih pogodb s tehnologijo veri\u017eenja blokov (blockchain), s \u010dimer se uporabnikom omogo\u010di hipno (ad-hoc) ustvarjanje skupin glede na potrebe na trgu.<\/p>\n<p>V industriji bo oblikovanje potro\u0161ni\u0161kih skupin omogo\u010dalo povezovanje digitaliziranih industrisjkih obratov v skupino dobaviteljske verige. To bo omogo\u010dalo upravljanje in optimiziranje porabe elektri\u010dne energije celotne dobaviteljske verige in bodo kon\u010dni izdelki proizvedeni z manj\u0161im stro\u0161kom elektri\u010dne energije.<\/p>\n<p>Prilagajanje porabe posameznega uporabnika poteka tako, da sistem predlaga zni\u017eanje ali zvi\u0161anje porabe v dolo\u010denem trenutku, uporabnik pa se potem odzove, ali ro\u010dno z vklopom oz. izklopom elektri\u010dnih naprav, ali pa dolo\u010danje re\u017eima (v naprej nastavljenih okvirih) prepusti sistemu.<\/p>\n<p>Za modeliranje profilov uporabnikov je potrebno zbiranje velike koli\u010dine podatkov. Za njihovo uporabo pa je potreben \u010dim bolj natan\u010den zajem trenutnega stanja. Slednje se izvaja z avtomatskim \u010drpanjem podatkov o trenutni porabi in vplivnih faktorjih iz mno\u017eice virov v rednih \u010dasovnih intervalih, kot so npr. IoT naprave (pametni \u0161tevci, razli\u010dni senzorji, elektronske naprave, itd.). Stalen zajem podatkov o porabi kon\u010dnih uporabnikov slu\u017ei tudi kot povratna zanka za samou\u010de\u010d sistem izgradnje profilov in napovedovanja porabe.<\/p>\n<p>V podjetju 3 Tav skrbimo za upravljanje in obdelavo podatkov o porabi energentov in odjemnih mest ter izvajamo masovni <em>billing<\/em> (obra\u010dun porabe po dogovorjenih cenah ter dostavo ra\u010dunov in polo\u017enic kon\u010dnim uporabnikom). Trenutno izvajamo dva razvojna projekta, sofinancirana s strani ESSR &#8211; Evropskega sklada za regionalni razvoj, s katerima vpeljujemo uporabo umetne inteligence na podro\u010dje porabe in trga energentov.<\/p>\n<p>V okviru iniciative EUREKA razvijamo algoritme za profiliranje strank in umetno inteligenco za predvidevanje porabe, ter obla\u010dno re\u0161itev za kompleksni biling. V sklopu projekta <em>Demo piloti <\/em>pa smo koordinator konzorcija sedmih industrijskih partnerjev, v katerem razvijamo umetno inteligenco v oblaku za napoved porabe in aktivno upravljanje energije v odvisnosti od vplivnih parametrov pri kon\u010dnih potro\u0161nikih, potro\u0161ni\u0161kih skupinah in digitaliziranih tovarnah. Tu je poudarek predvsem na digitalizaciji proizvodnje in razvoju t.i. digitalnih dvoj\u010dkov ter energetsko upravljanje pametnih destinacij, bodisi skupini digitaliziranih tovarn, bodisi drugih pametnih destinacij.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Proizvodnja, distribucija in poraba elektri\u010dne energije je v obdobju drasti\u010dnih sprememb. Po eni strani se v omre\u017eje vklju\u010duje vse ve\u010dje \u0161tevilo miniproizvajalcev elektrike: fotovoltaika in vetrne elektrarne. Poleg tega se v EU \u017ee pripravljajo direktive s katerimi bo potrebno pri elektri\u010dnih avtomobilih omogo\u010dati vra\u010danje energije v omre\u017eje. Po drugi strani se pove\u010duje \u0161tevilo novih porabnikov elektri\u010dne energije pri kon\u010dnih potro\u0161nikih (klimatske naprave, toplotne \u010drpalke, elektri\u010dni avtomobili, itd.), ki niso bili[&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":440,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[67],"tags":[],"class_list":["post-516","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-novice"],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/sl_wordpress.dockerserver.3tav.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/516"}],"collection":[{"href":"http:\/\/sl_wordpress.dockerserver.3tav.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/sl_wordpress.dockerserver.3tav.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/sl_wordpress.dockerserver.3tav.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/sl_wordpress.dockerserver.3tav.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=516"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/sl_wordpress.dockerserver.3tav.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/516\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":517,"href":"http:\/\/sl_wordpress.dockerserver.3tav.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/516\/revisions\/517"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/sl_wordpress.dockerserver.3tav.local\/wp-json\/wp\/v2\/media\/440"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/sl_wordpress.dockerserver.3tav.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=516"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/sl_wordpress.dockerserver.3tav.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=516"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/sl_wordpress.dockerserver.3tav.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=516"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}