{"id":2420,"date":"2023-06-20T07:38:20","date_gmt":"2023-06-20T05:38:20","guid":{"rendered":"\/?p=2420"},"modified":"2023-06-20T07:44:03","modified_gmt":"2023-06-20T05:44:03","slug":"3-tav-clan-kluba-slovenskih-podjetnikov","status":"publish","type":"post","link":"\/3-tav-clan-kluba-slovenskih-podjetnikov\/","title":{"rendered":"3 TAV \u010dlan Kluba slovenskih podjetnikov"},"content":{"rendered":"\n<p>Klub slovenskih podjetnikov je v drugi \u0161tevilki svoje nove revije predstavil tudi na\u0161e podjetja.<\/p>\n\n\n\n<p>Med drugim na\u0161 direktor <strong>Ludvik Ilovar<\/strong> odgovarja, zakaj smo se pridru\u017eili klubu:<\/p>\n\n\n\n<p>\u00bbNajve\u010d zaradi \u010dasa, v katerem \u017eivimo. V nekem trenutku sem spoznal, da je vsak zase preve\u010d ranljiv. <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.sbc.si\/\" target=\"_blank\"><strong>Klub slovenskih podjetnikov<\/strong><\/a> (SBC) je odli\u010dno okolje, kjer si lahko izmenjamo izku\u0161nje, skupaj rastemo in zdru\u017eeni nastopamo tudi na ve\u010djih trgih, kot je Slovenija. To nam lahko zagotovi ve\u010djo stabilnost in razvoj podjetja.\u00ab<\/p>\n\n\n\n<!--more-->\n\n\n\n<p>Ve\u010d pa si preberite v <a href=\"https:\/\/www.sbc.si\/novice\/2023\/06\/izsla-je-poletna-stevilka-magazina-sbc\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>poletni \u0161tevilki magazina SBC 2023<\/strong><\/a>. <\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Klub slovenskih podjetnikov je v drugi \u0161tevilki svoje nove revije predstavil tudi na\u0161e podjetja. Med drugim na\u0161 direktor Ludvik Ilovar odgovarja, zakaj smo se pridru\u017eili klubu: \u00bbNajve\u010d zaradi \u010dasa, v katerem \u017eivimo. V nekem trenutku sem spoznal, da je vsak zase preve\u010d ranljiv. Klub slovenskih podjetnikov (SBC) je odli\u010dno okolje, kjer si lahko izmenjamo izku\u0161nje, skupaj rastemo in zdru\u017eeni nastopamo tudi na ve\u010djih trgih, kot je Slovenija. To nam lahko[&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2421,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[67],"tags":[],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2420"}],"collection":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2420"}],"version-history":[{"count":5,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2420\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2429,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2420\/revisions\/2429"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2421"}],"wp:attachment":[{"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2420"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2420"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2420"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}