{"id":1163,"date":"2022-06-14T10:30:44","date_gmt":"2022-06-14T08:30:44","guid":{"rendered":"https:\/\/www2.3tav.si\/?page_id=1163"},"modified":"2022-09-23T10:12:41","modified_gmt":"2022-09-23T08:12:41","slug":"mednarodna-konferenca-brac","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/localhost\/mednarodna-konferenca-brac\/","title":{"rendered":"Mednarodna konferenca Bra\u010d"},"content":{"rendered":"<h3><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-1564 size-large\" src=\"https:\/\/www2.3tav.si\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/projekt-header-1-1-1024x205.jpg\" alt=\"\" width=\"847\" height=\"170\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/projekt-header-1-1-1024x205.jpg 1024w, http:\/\/localhost\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/projekt-header-1-1-300x60.jpg 300w, http:\/\/localhost\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/projekt-header-1-1-768x154.jpg 768w, http:\/\/localhost\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/projekt-header-1-1-1536x307.jpg 1536w, http:\/\/localhost\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/projekt-header-1-1-770x154.jpg 770w, http:\/\/localhost\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/projekt-header-1-1.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 847px) 100vw, 847px\" \/><\/h3>\r\n<h3>Aktualna problematika v vodoopskrbi i odvodnji<\/h3>\r\n\r\n\r\nV letu 2019 smo uspe\u0161no sodelovali na razpisu &#8220;<strong>Javni razpis za sofinanciranje aktivne udele\u017ebe podjetij na mednarodnih poslovnih dogodkih v tujini v letu 2019&#8243;<\/strong>, objavljenem na spletni strani <a href=\"https:\/\/www.spiritslovenia.si\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>Javne agencije Republike Slovenije za spodbujanje podjetni\u0161tva, internacionalizacije, tujih investicij in tehnologije<\/strong><\/a> &#8211; SPIRIT.\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n<ul>\r\n \t<li>Prijavili smo se z operacijo:\u00a0<strong>aktivna udele\u017eba na mednarodni konferenci Bra\u010d &#8211; AKTUALNA PROBLEMATIKA U VODOOPSKRBI I ODVODNJI.\u00a0<\/strong><\/li>\r\n \t<li>Dogodek je potekal v Hotelu Olympia, Bra\u010d, Hrva\u0161ka in sicer v \u010dasu od 23. &#8211; 26.10 2019.<\/li>\r\n<\/ul>\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n<strong>Namen<\/strong> operacije je preko sofinanciranja upravi\u010denih stro\u0161kov aktivne udele\u017ebe na mednarodnem poslovnem dogodku v tujini podjetju\r\n<ul>\r\n \t<li>pove\u010dati mo\u017enost predstavitve svojih dose\u017ekov, proizvodov, storitev mednarodni poslovni javnosti,<\/li>\r\n \t<li>pove\u010dati mo\u017enosti poslovnega sodelovanja s tujimi kupci in poslovnimi partnerji,<\/li>\r\n \t<li>pove\u010dati mednarodno konkuren\u010dnost podjetij in zvi\u0161ati stopnjo internacionalizacije.<\/li>\r\n<\/ul>\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n<strong>Cilji<\/strong> operacije je 10 (deset) organiziranih sestankov in dodatnih 20 (dvajset) novih obetavnih poslovnih stikov.\r\n\r\n<hr \/>\r\n\r\n<table>\r\n<tbody>\r\n<tr style=\"border-color: #569bc4;\">\r\n<td style=\"border: none;\"><span style=\"letter-spacing: 0px;\">Javni razpis je sofinanciran s pomo\u010djo <\/span><a style=\"letter-spacing: 0px;\" title=\"Evropski sklad za regionalni razvoj\" href=\"http:\/\/www.eu-skladi.si\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" name=\"Evropski sklad za regionalni razvoj\">Evropskega sklada za regionalni razvoj<\/a><span style=\"letter-spacing: 0px;\">,\u00a0<\/span><a style=\"letter-spacing: 0px;\" title=\"Ministrstvo za gospodarski razvoj in tehnologijo\" href=\"http:\/\/www.mgrt.gov.si\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" name=\"Ministrstvo za gospodarski razvoj in tehnologijo\">Ministrstva za gospodarski razvoj in tehnologijo<\/a><span style=\"letter-spacing: 0px;\">\u00a0in\u00a0<\/span><a style=\"letter-spacing: 0px;\" title=\"SPIRIT Slovenija, javna agencija\" href=\"http:\/\/www.spiritslovenia.si\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" name=\"SPIRIT Slovenija, javna agencija\">SPIRIT Slovenija, javne agencije<\/a><span style=\"letter-spacing: 0px;\">.<\/span><\/td>\r\n<\/tr>\r\n<\/tbody>\r\n<\/table>\r\n<img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/zivali.svg\" alt=\"EUREKA\" width=\"280\" height=\"100\" \/>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aktualna problematika v vodoopskrbi i odvodnji V letu 2019 smo uspe\u0161no sodelovali na razpisu &#8220;Javni razpis za sofinanciranje aktivne udele\u017ebe podjetij na mednarodnih poslovnih dogodkih v tujini v letu 2019&#8243;, objavljenem na spletni strani Javne agencije Republike Slovenije za spodbujanje podjetni\u0161tva, internacionalizacije, tujih investicij in tehnologije &#8211; SPIRIT. Prijavili smo se z operacijo:\u00a0aktivna udele\u017eba na mednarodni konferenci Bra\u010d &#8211; AKTUALNA PROBLEMATIKA U VODOOPSKRBI I ODVODNJI.\u00a0 Dogodek je potekal v Hotelu[&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1163"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1163"}],"version-history":[{"count":5,"href":"http:\/\/localhost\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1163\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1804,"href":"http:\/\/localhost\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1163\/revisions\/1804"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1163"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}